\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb}

\title{Ex 17*}
\date{}

\begin{document}
    \maketitle

    A partir da aproximacao de Taylor 
    \begin{equation}\label{aprox}\tag{P. Taylor}
        \sum_{i=0}^{n}\frac{x^i}{i!} \approx e^x, \forall x \in \mathbb{C}
    \end{equation}

    \begin{proof}
        Vamos provar que
        \begin{equation} \label{claim}
            \sum_{i=0}^{n}(-1)^i\frac{1}{i!} \approx \frac{1}{e}
        \end{equation}

        Como
            \[ \sum_{i=0}^{n}\frac{x^i}{i!} = \sum_{i=0}^{n}x^i\frac{1}{i!} \]

        Se escolhermos $x = -1$, pois satisfaz $x \in \mathbb{C}$, temos que
            \[\sum_{i=0}^{n}(-1)^i\frac{1}{i!} \]

        e como
            \[e^{-1} = \frac{1}{e}\]

        substituindo em \eqref{aprox}, eh imediato que
        \begin{equation}
            \sum_{i=0}^{n}(-1)^i\frac{1}{i!} \approx \frac{1}{e}
        \end{equation}
    \end{proof}
\end{document}
